---
aid: 9025
zid: 606093
title: "海军应该马上设计建造浅水重炮舰和内河巡罗炮艇"
author: xp123567
date: 2015-08-06 09:14:04+07:00
lastmod: 2015-08-07 17:57:00+07:00
---

xp123567 于 2015-8-6 09:14:04 发表了：

马上开始的大陆攻略，肯定是沿珠江流域和长江流域的水上交通线展开，现在有的海军主力舰艇在这种环境并不完全堪用，而且在以后的治安战阶段投入主力舰也很不合适。海军应该马上设计建造一型浅水重炮舰（250 吨级）和内河巡逻炮艇（50 吨级），这种专用舰艇在大陆攻略和以后的东南亚殖民战争中将大有用武之地。

---

jshtstong 于 2015-8-6 09:51:37 发表了：

马上设计------以后，将有用武之地---------咱能不学三哥的风格好吗

---

xp123567 于 2015-8-6 10:10:56 发表了：

> jshtstong 发表于 2015-8-6 09:51
>
> 马上设计------以后，将有用武之地---------咱能不学三哥的风格好吗

250 吨的小船，连设计带建造估计 3 个月就搞定。重炮舰装上两门

130mm

达尔格伦线膛炮，巡逻艇装两挺打字机就行了。

---

jshtstong 于 2015-8-6 10:24:08 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:10
>
> 250 吨的小船，连设计带建造估计 3 个月就搞定。重炮舰装上两门 130mm 达尔格伦线膛炮，巡逻艇装两挺打字机就 ...

把精力都集中到步兵炮的生产中吧，陆军能够碾压，就没水兵什么事了。临高众对上的不是越共游击队那样的抵抗势力啊。

治安战，哪有什么治安战啊

---

xp123567 于 2015-8-6 10:28:20 发表了：

> jshtstong 发表于 2015-8-6 10:24
>
> 把精力都集中到步兵炮的生产中吧，陆军能够碾压，就没水兵什么事了。临高众对上的不是越共游击队那样的抵 ...

舰炮的威力和火力持续性不是野战炮能比拟的。

---

jshtstong 于 2015-8-6 10:34:28 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:28
>
> 舰炮的威力和火力持续性不是野战炮能比拟的。

问题是舰炮范围内没那么多目标给你打啊-------还是那句话，只要步兵能碾压，没水兵什么事的，临高对上的是封建农业军队，不是打不死的越共，你这武备是威力过剩了，性价比反而不高了

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 10:37:16 发表了：

海军淘汰一批老旧的舢板给陆军，让他们自己配上舢板炮就够了。嘛，反正是在内河，老旧点儿也不会出事。

这多节约啊，企划院：计划通。

---

punishment 于 2015-8-6 10:37:39 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-5 21:28
>
> 舰炮的威力和火力持续性不是野战炮能比拟的。

要是让敌人摸到舰炮射程里来，这占领区也别想做生意了。

---

真红骑士 于 2015-8-6 10:46:25 发表了：

武装小艇/舢板/小型内河舰船是必须的，但是专用的浅水重炮舰我觉得必要性不大

---

独孤寒江 于 2015-8-6 10:54:58 发表了：

先别说考虑到性价比，浅水炮舰内河巡逻舰神马的提案能不能通过。就算设计出来，编制是属于海军还是陆军水战队还有得撕逼呢。

---

当代鲁迅韩辍学 于 2015-8-6 10:57:22 发表了：

我说楼主，500 吨以上才叫舰，250 吨级只能叫浅水重炮“艇”。

---

xp123567 于 2015-8-6 11:22:02 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-6 10:37
>
> 海军淘汰一批老旧的舢板给陆军，让他们自己配上舢板炮就够了。嘛，反正是在内河，老旧点儿也不会出事。
>
> 这 ...

海军在这个问题上肯定会支持造新船的

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 11:23:18 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 11:22
>
> 海军在这个问题上肯定会支持造新船的

对啊，老船给陆军用，海军全换机动艇。

---

xp123567 于 2015-8-6 11:25:12 发表了：

> 当代鲁迅韩辍学 发表于 2015-8-6 10:57
>
> 我说楼主，500 吨以上才叫舰，250 吨级只能叫浅水重炮“艇”。

本时空 250 吨的军舰已经不小了。

---

璇瑢子 于 2015-8-6 14:50:09 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-5 22:25
>
> 本时空 250 吨的军舰已经不小了。

但是以当年河道情况 250 吨恐怕大部分小河都进不去。。。

苏南运河整治那么久也就能开 1000 吨货船

而且炮能打谁？河里观测，通信手段非常有限，只能打目视直射目标，目标顶多也就是土围子 37,45 毫米步兵炮足够了

---

波尔布特 于 2015-8-6 16:07:20 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-8-6 14:50
>
> 但是以当年河道情况 250 吨恐怕大部分小河都进不去。。。
>
> 苏南运河整治那么久也就能开 1000 吨货船

说的很好，其实我当初设计陆军江南机动营的时候，也考虑编入几艘 50 ～ 250 吨级的浅水炮艇，用 130 线膛跑轰比较坚固的内陆府城与县城。

但考虑到炮兵观测、通信手段，当年的航道情况，以及对手的炮火射程，还是决定水营以 20 吨级的舢板为主，重炮改为威力大但射程短的大口径臼炮。

---

波尔布特 于 2015-8-6 16:19:44 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-6 10:10
>
> 250 吨的小船，连设计带建造估计 3 个月就搞定。重炮舰装上两门 130mm 达尔格伦线膛炮，巡逻艇装两挺打字机就 ...

250 吨的船，130mm 达尔格伦线膛炮，当初设计江南机动营的时候我也考虑过。但一想到当年的航道情况，炮兵的观测、通讯手段，以及对手的炮火射程，我就放弃了。

如果不是在长江、珠江的主航道开炮，还是用炮击艇与大口径臼炮比较实惠。

只装两挺打字机的话，不用特意设计新巡逻艇，用三发艇就够了。

---

波尔布特 于 2015-8-6 16:30:36 发表了：

> 刀枪不入石志奇 发表于 2015-8-6 10:37
>
> 海军淘汰一批老旧的舢板给陆军，让他们自己配上舢板炮就够了。嘛，反正是在内河，老旧点儿也不会出事。
>
> 这 ...

感谢海军的慷慨，其实江南机动营最需要的是三发艇与装了大口径臼炮的炮击艇，这个估计你们有不少旧货。

至于普通的运输型舢板，这个用江南的漕运剥船更合适，适航性好、存量大。现在江南少说有几千艘剥船，还有大量的成熟船匠。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-6 16:34:12 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-6 16:30
>
> 感谢海军的慷慨，其实江南机动营最需要的是三发艇与装了大口径臼炮的炮击艇，这个估计你们有不少旧货。
>
> ...

什么感谢海军的慷慨……我只是表示自己的观点。海军管舰队大佬们都没说话呢。

---

jasonyl714 于 2015-8-6 17:54:20 发表了：

蒸汽武装拖船就行了，拖船上装 2 门 75 炮，2-4 挺打字机。不光可以提供火力支援，还能拖带驳船，长龙之类的船，方便运输和运兵。

---

波尔布特 于 2015-8-6 18:16:31 发表了：

> jasonyl714 发表于 2015-8-6 17:54
>
> 蒸汽武装拖船就行了，拖船上装 2 门 75 炮，2-4 挺打字机。不光可以提供火力支援，还能拖带驳船，长龙之类的船， ...

我的江南机动营也是这思路。

---

兰度 于 2015-8-6 19:29:21 发表了：

先用武装大发艇顶着吧。

---

jasonyl714 于 2015-8-6 19:52:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-6 18:16
>
> 我的江南机动营也是这思路。

先来一艘浅水炮艇

---

jasonyl714 于 2015-8-6 19:54:48 发表了：

蒸汽明轮炮艇

---

jasonyl714 于 2015-8-6 19:58:45 发表了：

无动力和蒸汽动力驳船

---

jasonyl714 于 2015-8-6 20:00:50 发表了：

武装大发艇

---

Scat 于 2015-8-6 22:17:57 发表了：

浅水做个装甲驳船就完了

---

兰度 于 2015-8-6 22:38:28 发表了：

> jasonyl714 发表于 2015-8-6 20:00
>
> 武装大发艇

大发是登陆艇，不是这种船型。

---

波尔布特 于 2015-8-6 23:33:59 发表了：

> 兰度 发表于 2015-8-6 22:38
>
> 大发是登陆艇，不是这种船型。

有大发艇的相关数据与图片吗？

我在临高正文只见过中发艇的数据。

---

兰度 于 2015-8-6 23:40:34 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-6 23:33
>
> 有大发艇的相关数据与图片吗？
>
> 我在临高正文只见过中发艇的数据。

考虑到临高自产的船舶吊杆的起吊能力，估计自重应该限制在 20 吨以内。当然改装的武装大发不需要从运输舰上起吊，可以超出这一限制。

---

小白之友 于 2015-8-7 02:02:25 发表了：

你这内河艇吃水太深了。未经整治的河道，通航里非常有限。

本子在广东、江南等地大量使用的内河巡逻艇只有 15 吨。

---

jasonyl714 于 2015-8-7 08:58:01 发表了：

找了几张大发的图，大发用的是柴油机，临高的大发应该用的是蒸汽机。

---

璇瑢子 于 2015-8-7 09:17:48 发表了：

感觉大发和沿海地区老一点的（现在）渔船很像啊。。。。

---

飞鸣长镝 于 2015-8-7 15:36:33 发表了：

以髡贼当前的能力和以后对手的情况，内水舰艇标排在 100 吨左右，一台燃煤锅炉加一台立式三胀蒸汽机，双桨双舵，最大航速能有 12 节，有三天正常自持力就足够了。火力方面艏艉各一座单管 70 毫米线膛后装步兵炮炮塔，中部两座手摇哈奇开斯式 30 毫米加特林炮，外加两座打字机连发枪就可以了。这方面 19 世纪末到 20 世纪 30 年代，各列强的长江里的浅水炮舰可以做标准范本。

---

dengjianyyy 于 2015-8-7 15:49:32 发表了：

内河用交通艇就很够了。沿海不是有 60 吨重的巡逻艇吗？

---

jasonyl714 于 2015-8-7 17:43:28 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2015-8-7 15:36
>
> 以髡贼当前的能力和以后对手的情况，内水舰艇标排在 100 吨左右，一台燃煤锅炉加一台立式三胀蒸汽机，双桨双 ...

你是说这种炮艇？

---

jasonyl714 于 2015-8-7 17:44:18 发表了：

再来几张炮艇图

---

飞鸣长镝 于 2015-8-7 17:57:52 发表了：

图片里的太小了点，不可能有 100 吨标准排水量。《现代舰船》杂志有个连载的专辑，专门介绍了当年列强在长江的浅吃水炮舰。

---
